酒有咩好飲？又苦又難飲，人點解要飲酒？點解會醉？

利申 飲酒未試過醉
但唔明點解朋友咁鍾意去飲酒

水果酒唔苦

苦瓜

飲一啖梗係唔醉啦

係 中學畢業都有一年幾 見到愈黎愈多中學fd落club食酒 平時又有飲 而我就咩都唔識飲咁

有氣

same
佢哋好像背曬酒名好chill咁
我好像小學雞咁

徒兒出來喝酒

大過左你就明 飲住奶先啦

我飲好多杯

正皮

唔明 求解

一酒解千愁 （唔知真唔真）

飲完會better？

醉生夢死

希望在明天

永遠support你 徒兒

食煙同道理？

飲奶啦

有飲

當返工返到不似人形嗰時
同班老友出嚟飲吓酒 真係好開心好放鬆

唔一定求醉架喎
飲酒都可以係放鬆既方法一種
有時瞓前都飲返一杯仔 會好訓啲
同埋其實好多飲都好好飲

介紹介紹

呢點同意

如果日日去飲酒買醉 酒後亂性個d呢

買醉睇咩原因 因為無聊原因同酒後亂性嗰啲唔死都無用

媽媽話女仔一定要學飲酒
唔係將來出去好容易比人灌醉
點睇

放鬆

聽音樂

酒越飲越暖，水越喝越寒。

飲到Tip tip地嗰吓好正

酒唔苦
你唔識飲

美人

酒精味

回甘唔錯

老一輩點解鐘意苦瓜同飲酒 有人咁講：苦都唔夠生活苦

格瓦斯

有人以為，喝了酒會身體發熱，可以禦寒，所以生活在寒冷地區的人，在隆冬季節常喝烈酒，像東北人喝的二鍋頭，河北人喝的蓮花白，山西人的汾酒，都是酒精濃度極高的烈酒，但是酒精真能禦寒嗎？答案是不能，這是經科學實驗證實的。

飲酒的人，喝到中等程度的時候，酒精影響到中樞神經的功能，全身血管擴張，尤其是皮膚層血管擴張得更明顯，由於血管擴張，血流量增加，喝酒的人會臉紅，甚至脖子和胸部也紅起來。

由於全身皮表血流量增加，使人感到全身溫暖，但這種溫暖是短暫的，由於體表血流量增加，體內熱量的散發也因之加快，尤其是喝得太多時，使調節體溫的中樞神經機能繁亂，體溫散發得更加增快，所以喝酒的人，在不停喝時會覺得身體溫暖，但在酒停下來一段時間後反而感到身體發冷，就是因為體內熱量散發得太多，使體溫降低的緣故。

酒苦都未夠生活咁苦
所以先飲酒

agger 食晚飯飲杯 嗰晚好訓啲 有用過安眠藥同數綿羊

因為人生比酒更苦

一樣, 根本係苦

受苦點解唔係食好野, 而係on99去食苦瓜咁

純粹鍾意飲 就好似啲人鍾意飲汽水咁

威呀嘛
一邊話鍾意飲酒
一邊就係玩game輸咗嘅懲罰
酒撚全部都係扮鳩哂野

啲中學雞學人飲多兩杯就以為自己大個咗

中

醉翁之意不在酒
只在乎今晚屌女

睇嚟巴打仲未看透

真！

兒登當道

我都唔醉

我係飲
佢嘅賣相
佢嘅味道
一班人嘅喜悅
嗰種chur
嗰種苦澀
每段時光

呢個問題冇人答到你，要自己去體會先知

飲少少酒其實對身體好好

因為人生更苦

真 要知道自己飲到幾多

酒要識飲
Social 大學交友放工應酬全部都要
酒唔係話好飲
而係一個tool

因為
人何苦要抱著清醒進睡

扮成熟

傻閪先飲貴酒

啤酒就夠

細路仔 番屋企飲奶啦

醉翁之意

覺唔覺話因為人生更苦嘅人根本就冇答過點解要飲酒…

飲醉可以亂搞野

毒撚圍爐post

酒不醉人人自醉

唔飲點講心事？有啲野醉醉地易講啲

抄我嗰名

因為人生仲苦

酒好飲嘅地方在於佢難飲

我既理解係因為去到交配場所，飲左酒猜番兩板鳩流下打個底好啲，直接睇岩就爆房唔係咁好，次次飲酒都囡囡囡囡，其實飲酒只係過程屌西先係目的，啲女初初飲完酒係好易傻下傻下白痴痴比人屌，學識飲係好事

證明你人生一啲都唔苦

睇like數就知連登有幾多小朋友

答人生更苦嘅傻閪
人生比屎都更苦啊 快啲去食屎啦

兒登真係冇叫錯

返去你老母度飲奶啦

俾多十年時間你
到時自己答自己

我都唔明，唔知由幾時開始身邊啲人「大個」就開始飲酒，朋友之間成日講「酒聚」 有fd成日話去飲野，話飲咗酒同埋個氣氛會比較易開口講心事，我其實唔係好明，會講你就會講，唔講就唔會講，飲咩唔得要飲酒。因為我真係覺得好難飲

Btw最憎啲人以為飲酒等於成熟，識飲酒成日飲酒好滄桑。我覺得咁樣好柒，十足十小學雞扮大人、mk扮滄桑

又唔係好飲 宿醉又辛苦 傻閪先飲酒

我都覺 可能冇飲過好野

當你第時出到嚟做野好大壓力 再去飲 你就明

借酒消愁

樓豬又曲線吊小中學雞

Child登真係child登

樓上啲大佬識飲酒好威

啱

話咩人生夠苦果D 肯定係人講跟住講果D懵撚，中學都未畢業

比起人生，酒有幾苦？

我到而架都唔鍾意飲
但幾鍾意飲完醉醉地個人好放個種感覺

飲酒係比個機會自己發洩
但係每次飲完只會更空虛

一路都覺得酒係柒
飲完必反胃

邊個話酒係苦

根據科學驗證酒係越飲越寒架
除左岩岩開始個陣

我都唔知點解，後生真係覺得酒難飲
老左就覺得一味甜椰椰好難頂
飲下酒酸酸地澀澀地反而無咁漏

你覺得酒苦 係因為你未試過比酒更苦嘅人生

你講得好岩，但你睇過東邪西毒未？

飲咗氣氛好好多 大家討論都雀躍過原本 會講嘅嘢多好多 飲咗都唔講嘅話代表你係人眼中真係好乞人憎

人大左 自然會覺得酒好飲

做人唔洗咁清醒

成個post都好撚mk

飲完好苦既酒，就感覺生活其實唔係最苦，雖，，乾吧

咸魚白菜 各有所好

啲人話成功人士係飲紅酒有原因的
點解？
因為呢啲先係叫享受生活
飯前飯後時小嚐 把酒當歌 （烈酒小嚐都得）
情緒唔會大起落

一位日本父親帶20歲的女兒去夜店喝酒，使勁灌，直到女兒醉倒，第二天女兒起床後看到床頭有一杯蜂蜜水和一張紙條：你昨天喝了半斤低度清酒，5瓶啤酒，記得這是你的極限，爸爸不能照顧你一輩子，以後自己要有分寸。
旺角有一位父親想效仿一下，帶著女兒去喝酒，於是從晚飯，到酒吧，直至夜宵…
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
父親喝吐了四次趴在了桌上，女兒：「屌你咩...老豆， 養金魚啊？繼續劈啦…」

因為

燃點香煙喝淡酒，所有不快都溜走

我都理解唔到
飲完會成個人好熱，熱到會出汗個隻
心跳加速，飲太多仲會胃痛
完全理解唔到邊到會放鬆同飲醉係咩feel

黎啦飲返杯先啦

咁熱水呢？

亞洲人黎講，有一半人基因係冇辦法有效地處理酒精。
乙醛一積就會面紅，心跳加快血壓加高
所以係辛苦多過享受
唔關細唔細路事

三張幾 都唔鐘意飲酒 除左應酬去飲宴之外平時滴酒不沾 不過鐘意飲茶

唔飲點埋堆

好少飲苦既酒，除非係劣酒

真係唔明點解咁撚苦都咁撚鐘意飲 最憎d朋友自己飲都唔撚夠要逼埋我飲 屌你老母

飲酒真係為飲
要扑野俾錢咪得
我

扮咩姐，飲酒飲到個個中二病上身
飲酒係好正常，但唔明點解d人覺得唔飲酒就係細路、係唔識世事

成班中學雞 自己唔撚中意飲就覺得唔好飲
成班中學雞連登仔以為酒淨係啤酒咩

好簡單
晏就返工
夜晚冇乜地方會開得好夜
坐公園夏天熱 冬天凍
唯一想同朋友聚一聚嘅地方就係酒吧

多麼好，證明你還年輕

係日本飲過 威士忌溝梳打水 幾易入口

題外話 有邊隻威士忌用黎溝會好飲

謝解答

即係女有乜好仆
仆完又要冲涼

飲酒，你可以同人講更多嘢
飲酒，你可以有一刻拋開煩惱
飲酒，你會發現原來自己可以開心

飲酒係有幾個目的嘅
飲完酒搵閪屌當然係其中一種
但飲酒的確可以釋放情緒
降低理性嘅控制
好多時都係成班麻甩佬飲大兩杯
傾計傾傾下就流哂馬尿
同埋夜晚當係有個活動/平台見面傾計
人大咗我都數唔到咩地方可以夜晚坐低3-4個鐘

連登結論
唔飲酒=小朋友
飲酒=老屎忽 有型

wine is good

用味蕾去具現生命中既艱苦 連登仔唔會明

鐘意飲就飲架啦 一定要原因架咩？就好似有人問你飲凍檸茶嘅原因一樣 鐘意飲就飲架啦

好條毛

酒真係好難飲，on 9 先飲

又傷肝，又影響判斷，車都唔搾得

一到18歲，爸爸就教我學飲酒，成日怕我如果去玩俾人溶咗都唔知咩事(事實喺到而家20幾歲，我都從來唔會去clubbing ，亦只會同識咗20年嗰3,4個朋友飲，或者喺屋企自己飮1,2杯)，

一開始真喺覺得好難飲又臭，不過慢慢開始飲下甜酒，自己整下cocktails，之後慢慢開始飲下紅酒白酒。

同朋友飲，飲到咁上下我會知道要停，所以未試過醉到語無倫次、無試過醉到嘔，因為我啲朋友飲2杯酒都會醉，所以次次都喺我call的士續個送佢地返屋企。

同朋友只會開心時候飲(通常生日、聖誕、新年同升職返新工慶祝先會飲，一年飲10次內)，有煩惱時候我地都希望大家清清醒醒時候一齊傾。

同男朋友就會放連假時候飲下紅酒，由朝到晚慢慢飲，一路睇下戲，飲酒的確某程度上可以令人放鬆，當然有人會話做運動都減到壓可以放鬆，我地都會每星期抽2、3日去游水跑步，而飲酒只喺其中一個我地鐘意嘅嘢，我爸爸同男朋友都鐘飲紅酒，會一齊研究，大家都多一個話，不過我地只會適量地飲，飲1,2杯就算。

雖然我會飲酒，但好憎飲啤酒，因為所有有汽嘅嘢我都唔鐘意飲！

都係其中一樣飲品啫
茶呀汽水呀酒呀水呀輪流飲囉

人生更苦

要靠酒精先可以放鬆，好瞓d o既人都好可憐

正常人有運動身心健康駛鬼咩

點苦都唔夠人生苦

話酒比人生苦個d不如話食屎
雖然我唔知屎係唔係苦d

有冇諗過可以唔沖

岩

好chill咁

解又解釋唔到個個喺度child登child登
成班約出嚟飲甜野唔得咩
講唔講到到底點解party要飲苦野

飲過 用意何在
見到身邊d朋友酒後亂性我真係一頭問號

我媽媽都係咁講

呢樣都有人同我講過

求醉係因為寂寞

咪係 飲酒用意何在

係氣氛啫 唔關洒事

唔想次次都搵餐廳 然後又排隊排餐死
咪去清吧飲酒食下嘢
同朋友聚會都係為傾計啫

因為露營必需酒

呢個原因可以接受

夜晚冇其他地方可以幾個人一齊坐得耐傾計
利申tipsy right now

okay

partyroom

lm

方便大家放工有地方食完飯近近地再吹幾個鐘水嘛
partyroom都唔近商業區

適量應該冇問題

但如果飲酒過量，應該好快卡士蘭肝美健都救唔到

都係 但飲酒真係好飽

親戚有酗酒習慣 成日係馬路訓低 大堂訓低 電話跌 打膠

認真答 唔關咩年齡事 有啲人就係鍾意飲，有啲人唔鍾意飲 唔洗比較

以前識人二十歲已經飲到脂肪肝冇得再飲

嗰啲咪唔好囉 你想點答你姐明知故問 都唔知你問咁多做乜鳩

苦但唔難飲

大個你就明架啦

連登結論係咁：
唔飲酒=眾人皆醉我獨醒，去金鐘m記飲可樂唔好？
飲酒=懶chill、懶型、小朋友扮大人

咪係 由細到大一直唔明呢個logic

夜晚想吹水cafe又唔開
唯有去var姐

麻醉 醉緊戈陣可以暫時唔諗唔開心既野

酒再苦也不及生活苦

因為酒可以壯膽 做一啲你平時絕對唔會做得出嘅事
去令自己舒緩壓力，好多人收工都會去飲下酒吐下苦水

又係呢啲

有咩苦得過做人？仲要係o係香港生活

以前朋友同我講，當你飲酒已經唔覺得苦，就證明你既人生已經比酒更苦

唔開心可以逃避一陣
同fd 飲可以盡興
而本身酒有佢自己味道嘅層次

飲酒，但近年淺嘗，發覺自己有啲醉/ High就會即刻停
酒的確係唔好飲，如果你係飲開汽水之類甜嘢飲嘅更是如此

啤酒係飲凍同飲佢啲汽，除此之外我覺得係Trash
反而如果真係想試吓飲酒，Wine會係唔錯嘅選擇
飲落去由喉嚨開始發燙，跟住變成一道熱流由上而下走過全身嘅感覺係幾過癮

同埋酒有好多種，甜酸苦辣咸，You name it, they've got it.
搵到一隻適合自己嘅酒真係幾快樂架

不過當然要明白飲酒會有咩後果、Possible outcome，為自己負責為他人設想

等睇一堆壓力人士...

酒苦，人生更苦

點學

飲hendricks+ elderflower liquor 正到dum 一聲

上咗癮就會覺得正
和白粉一樣

咁係佢地慘啫

要冰凍先好飲

Child 登

cocktails 咪唔苦囉=.=

因為人生更苦。

酒後吐真言
亦可以當醉左亂up
講出心底話 可進可退 個人又舒服d
所以一邊飲酒一邊傾計先係大家放鬆到既地方

要靠酒精先講到真心話，平時一定收收埋埋好撚假

其實真係好難飲
但飲完wing wing地個feel好正

醉生夢死

出到社會有邊個唔假?
就算最初初識落既朋友都會因成長既經歷而開始經歷開始有秘密啦
收收埋埋既野人人都有 睇你敢唔敢話比人知姐

難唔難飲睇個人口味

某啲酒幾好飲

最鍾意飲水果酒

enjoy唔到飲酒
飲左會醉，心跳加快，好想訓覺，一個夜晚就咁無左
飲得多又會嘔
其實只要同朋友聚埋，飲唔飲酒都enjoy架啦

認真 飲完好訓啲 痴痴地線咁都幾放鬆

多謝你

On9前設，人灌你就飲，唔識拒絕？
飲酒食煙夜浦本身就係傷身，所謂”學識”只不過係硬食左先

洗唔洗破左處先，咁第時岀去俾人執屍咪唔會岀血

成班小學雞未睇過東邪？

有無睇東邪西毒。。

當你飲酒已經唔覺得苦 係因為你年紀大 味蕾減少味覺退化炸

有時同fd 落bar飲下吐下苦水 飲咗少少酒講野會放d 當談心囉 唔太熟嘅玩下酒game 輕鬆下囉 (當然要有女在場) 香港人咁撚大壓力
落club 就不了 唔太健康 雖然未必個個都係為屌女 可能純粹想relax下

因為人大咗係真係會中意多咗苦嘅嘢
細路仔係天性係中意甜啲嘅嘢因為出世就食母乳同生物對俾到自己energy嘅食物會覺得好吸引嘅生存本能黎
但大個之後味覺會退化 味蕾無咁敏感 對苦嘅味道無咁sensitive
就會覺得苦嘅嘢好味

酒燒少年頭,少年不知愁

半生瓜

為咗同班FD一齊少少醉

就算幾真嘅人都會有自己嘅秘密啦 咁就叫好撚假
同埋有時有壓力想同人呻 如果清醒嘅時候未必敢講唔想麻煩到人聽自己呻
但飲少少就唔會顧慮咁多

人進苦年傷痛不盡，酒入愁腸滋味無窮！少年不識愁，苦酒碰不上愁腸，何來快意？五臟六腑感受不了劇痛，因為欠缺淒慘煉歷。酒燒頭，只燒少年無知憂，天下愁，哀我傷悲恨悠悠；酒是知己愁是友，血海仇。痛楚受，點滴伴我杯中酒！

同意
同friend出去個個都飲得我一個唔飲好似掃左佢地興咁
但我又唔係飲得果d
試過飲醉左結果好辛苦先返到屋企
頭又痛又暈又眼訓真係好後悔
不過飲完果下個人的確係hype d既

唔苦唔好飲

不知幾好飲
一路睇戲睇戲飲一杯仔威士忌，一路食下零食，不知幾過癮

Wing wing 地果種feel幾正
但係我都覺又苦又難入口又貴
都係啲朋友話飲先飲番兩杯咋

點解個個嫌苦就唔識搵番啲甜嘅酒飲？
紅白酒唔苦啦掛

廢老唔識享受生活

苦瓜仲苦
咁點解又要食？

唔好講話咩健康

一開始扮成熟
然後就係為返工social 而飲
有時就覺得飮完等同可以放蹤自己，無曬壓力
到大個d就係同朋友圍埋飲，享受個種氣氛

真係健康

Cocktail呀cider呀咪唔苦囉

咁幾歲先飲得

而家飲緊..因為呢度無冷氣..飲酒可以消暑

一醉解千愁 酒醒愁還在
飲到醉對某d人黎講係逃避現實嘅一個途徑
飲完果種醉嘅感覺係幾舒服
同有人鐘意食煙 有人鐘意食大麻種感覺一樣道理

細個有壓力就打機打波發洩
人大左打機已經打到悶發洩唔到
放工打波又累咪換個方法適放壓力
只不過有部分人簡左飲酒好難明咩

唔講買醉嘅情況
好多cocktail好易入口好好飲
部分人係純粹鐘意個味去飲 包括我
大把紅白酒 日本酒選擇 總有幾隻岩個人口味
飲果一杯仔根本唔會醉唔會辛苦 仲好好訓

見人剩係試過幾款垃圾啤酒就話酒難飲 真係唒尻氣
好似前排好興果隻斷片酒 根本咳藥水味夾硬加酒精嘅合成味
試多幾款搵到隻岩你嘅味 你可能就會明

最後 飲還飲唔好劈酒 劈都唔好劈到劏 貼錢買爛受

因為生活仲苦過飲酒